LintCode Consistent Hashing II（一致性哈希算法II）
2016年06月24日 06:19:02
阅读数：1350
原题网址：http://www.lintcode.com/en/problem/consistent-hashing-ii/

在 Consistent Hashing I 中我们介绍了一个比较简单的一致性哈希算法，这个简单的版本有两个缺陷：

增加一台机器之后，数据全部从其中一台机器过来，这一台机器的读负载过大，对正常的服务会造成影响。
当增加到3台机器的时候，每台服务器的负载量不均衡，为1:1:2。
为了解决这个问题，引入了 micro-shards 的概念，一个更好的算法是这样：

将 360° 的区间分得更细。从 0~359 变为一个 0 ~ n-1 的区间，将这个区间首尾相接，连成一个圆。
当加入一台新的机器的时候，随机选择在圆周中撒 k 个点，代表这台机器的 k 个 micro-shards。
每个数据在圆周上也对应一个点，这个点通过一个 hash function 来计算。
一个数据该属于那台机器负责管理，是按照该数据对应的圆周上的点在圆上顺时针碰到的第一个 micro-shard 点所属的机器来决定。
n 和 k在真实的 NoSQL 数据库中一般是 2^64 和 1000。

请实现这种引入了 micro-shard 的 consistent hashing 的方法。主要实现如下的三个函数：

create(int n, int k)
addMachine(int machine_id) // add a new machine, return a list of shard ids.
getMachineIdByHashCode(int hashcode) // return machine id
 Notice
当 n 为 2^64 时，在这个区间内随机基本不会出现重复。
但是为了方便测试您程序的正确性，n 在数据中可能会比较小，所以你必须保证你生成的 k 个随机数不会出现重复。
LintCode并不会判断你addMachine的返回结果的正确性（因为是随机数），只会根据您返回的addMachine的结果判断你getMachineIdByHashCode结果的正确性。

Have you met this question in a real interview?  Yes
Example
create(100, 3)
addMachine(1)
>> [3, 41, 90]  => 三个随机数
getMachineIdByHashCode(4)
>> 1
addMachine(2)
>> [11, 55, 83]
getMachineIdByHashCode(61)
>> 2
getMachineIdByHashCode(91)
>> 1